[viu]韓劇 哲仁王后 (7) -劇透慎入!!!大結局推到HE

《哲仁王后》（韓語：철인왕후／哲仁王后，英語：Mr. Queen），為韓國tvN於2020年12月12日起播出的週末連續劇，該劇由《花郎》尹成植導演與《監獄醫生》朴繼玉編劇合作打造。本劇講述生活在自由的現代大韓民國的男人–青瓦台的廚師張奉煥的靈魂穿越到朝鮮王朝時代王宮內哲宗（金正賢飾）的王妃金素容（申惠善飾）體內後所展開的故事
申惠善IG:
金正賢IG:
薜仁雅IG:
蔡瑞恩(洪燕)IG:
中殿IG:
哲宗IG:
VIU TRAILER

被張奉煥的靈魂附身的朝鮮王妃（尊稱中殿）。昭容為了家族、也為了不讓生下她後去世的母親白白死去，也為了對父親盡孝，將「被揀擇成為中殿」視為存在的理由，竭盡全力的生活。但進宮後發現哲宗身邊已經有花真了，自己什麼也做不了。能夠敞開心扉的只有崔尚宮和洪燕而已，因此性格變得孤僻，成為了後宮們口中的「別宮魔女」。其實昭容一開始和哲宗見面的時候就被哲宗迷住了，心想：「這不是為了家族而有的政治婚姻，而是有愛情的婚姻。」但不久後，在命運的驅使下，沉浸在無法擺脫的絕望裡。

朝鮮國王（尊稱主上），本名李元範。永平君的異母弟弟。從表面上看是個文雅懦弱的傀儡王，但隱藏著很多秘密。人們嘲笑哲宗是為了不像家人一樣被殺才自願成為傀儡，但實際上他最害怕的是：按照那些人的願望，他成為了一個無能的國王，什麼都無法做就死去。隱藏著夢想的哲宗，暗地裡規劃他的改革夢，是個面對不斷阻擋自己的命運，也不輕易屈服的堅強的複合型人物，具備著雙面的性格。
直播網址:

Twitch:

幕後花絮:

[viu]韓劇 哲仁王后 (1)
[viu]韓劇 哲仁王后 (2)
[viu]韓劇 哲仁王后 (3) - 星期六一齊食拉麵啦
[viu]韓劇 哲仁王后 (4) - 賀喜主上MAMA 一索(ONE SHOT) 得子
[viu]韓劇 哲仁王后 (5) - 主上爸爸去哪兒?（aka 唔想睇CLS 堂哥）

[viu]韓劇 哲仁王后 (6) - 集氣情人節HE

無得睇live住 留定名先
我愛主上mama
我愛金正賢申惠善

大家好

全部死

頂個宮女竟然冇事

冚家剷！

哲宗solo time

實時破19

破20!破20!破20!

堂哥你犧牲係值得嘅

播到幾耐完

希望去到過20 完美收皮

爆seed

個宮女明明落毒比mama
依家做25仔又冇事

好命硬

好型

左根唔知會點呢

早啲緊湊或多啲主上同中殿點止呢個收視

篤灰就冇事

屎水

將功抵過

金左根

不過奉喚點算等轉世哲宗hehe?

比人掟緊野潑緊屎之類

我愛主上

污點證人

都算好結局啦 佢都要還自己清白

屎人左根

大王大妃話千尚宮到最後仲係冇眼力

原來主上一個鐘前update左

趙家要發力

忠心嘅

堂哥

真昭容拜返炳仁... 百感交集

影返堂哥真昭容去拜佢

下，仲得咩

留佢狗命 折磨佢想死又唔死得

拜男二 有記憶

即係真昭容都表現得好似奉奉上身咁樣？

可能要過幾年

咁佢應該會為咗面子自殺

好慘啊

真昭容記得

申惠善呢集演技真細界第一

應該係不知不覺咁比奉奉影響左 唔係扮

仲咩咁驚啲宮女

真昭容見返湖邊舊石！

應該係本性

兩父女

知奉煥個名

佢地相處好搞笑

老豆真係好可愛

因為佢之前想出宮 爆惡鬧佢哋

胎動

咁主人知唔知變番真昭容？佢之前好似鍾意有奉奉影子嘅昭容

好耐啦喎

應該而家佢做乜主上都鍾意暫時咩都冇發現

嚟緊最後一part要講現代奉奉了

咁都無事，必成大器

依家嘅真昭容都變到差唔多

唔係未生？

講配角了

未呀

無左啲現代詞語

bl 線最後會點

熟手

其實我覺得言行舉止今別都幾大雖然係有d影子

幾驚主上又會好似以前咁嫌棄昭容

可能啲宮女不嬲都驚掛

之前都講mama 好奇怪
只係變奉奉後更奇怪

其實主上係驚昭容幫金家啫

識爆粗鳩叫

別宮魔女丫嘛

咁早有超？

金煥終於認返啲人

咩都記得

清朝都好多外國野嘅

永平君同花真

頂主上係女人

1850 年到啦 清係咸豐
香港已經由英國管治
有都正常

宗哲都係女人

唔知嗰陣清朝開國未 唔熟

花真

應該係隔離屋啲細路姐

I see

清末啦好似

洗白咗，都應該俾個永平君佢既，雖然永平君連買送都唔掂

永平君終於破處

永平垃圾君

教書?

幅圖

現代

鬥雞眼

奉煥出來了

張御真

30分鐘重甜 唔該

幅畫哈哈

好bl

笑死

我好似遲過大家中殿字典

但都好心痛 佢點算

好似無事了

不過都還咗佢清白啦

比著我應該會成個人好失落

可能繼續屌女忘記哲宗

食女食出事？

有無女哲宗俾佢

變左工具人

奉元失戀了

個起因唔同咗

但韓室長應該冇後代架喎

哲祖 大韓民國民主始創人

變咗咁

CLS

好想現代都見到主上

係啦 應該比主上現代同奉奉見下

兩個見唔到對方都極唔集中 哈哈

崔尚宮話為胎教去同主上見下啦

奉奉好慘

兩個都趕去搵對方搞到錯過咗

又玩捉依因

重甜please

好甜

路上撞唔到嘅咩

好好笑 又叫全部人擰轉面

奉煥mvp

一定要個湖

佢地今日都著紅色 好襯

驚又即場黎料

有無後記

咁快？

屌 臨尾咁都無錫 就完

甜死啦

仲以為最後會kiss添

結局滿分

完啦？BB呢？？

冇生b?

未生

現代冇遇到哲宗

頂 真係完

咁就完咗啦？

如果講埋生仔就仲好 不過都滿意啦

無

起碼生埋B先

頂 咁就完咗！咁現代奉奉點呀

番外唔知有冇

咁快完

咦 少少大結局片段

奉煥好似發咗場夢咁

真係完啦
唔係話做到45分咩

可唔可以再拍多幾集

已成工具人

係gay bar 撞到主上

無跟大陸ending

都算圓滿
但就算正劇唔講 番外講生仔都好丫

奉煥好慘想睇佢同主上一齊多過真昭容

廢時講奉奉變咗gay. 交待完現代就完.
不過結局算可以啦.

其實對哲宗動情應該都係昭容驅使

咪係囉！昭容坐享其成咁，好似醒番主上就自動愛上佢咁

溝返囡

贏家真昭容一出返嚟就有愛佢既主上

想睇

中殿字典無得再加啦

真，其實我鐘意奉煥版昭容多d，不過如果係咁奉煥又好似好慘咁

係咪你之前話過佢買餸都衰收尾
我真係好討厭永平君
成日針對mama
對花真向主上講大話、交帳薄俾趙大妃視而不見/隱瞞

係

如果你話奉奉再跳落泳池番去咀到主上落地我都受

當奉煥幫佢一次 咁慘

唔係我，不過有睇既都會鞭佢一世

好完滿 bl韓國應該都未好接受到？

主上唱嘅OST今集有冇出現到？

其實主上係鐘意奉煥

見到本中殿辭典就sad
呢本係奉奉語錄呢

番外想睇金正賢同崔振赫

睇前傳都互相喜歡ge

有奉煥代打模式，結局出黎捧盃

好唔開心理智話比我知呢個結局比較好
但係情感上接受唔到

等番外填補下空虛先

難啲啦.. 你見古代後期都講到係昭容影響 昭容化. 唔係男人入昭容變GAY中意主上
現代更唔會講..

聽講小說係留古代 但我覺得韓版結局係另一種完滿

仲有番外睇下

奉煥啊

BTW 佢個結局都算好
如果好似步步驚心就屌七佢

對有d唔上唔落既感覺

我都係！已經係穿越劇中埋尾埋得比較好...但...唔係好接受到

套野好悶

我覺得都ok但奉煥可唔可以得閒返下黎拉麵

佢都應該係中意昭容先
細個救佢加番外初見面
其實佢兩個都中意.

Me too 呀
如果寫兩個靈魂mix 埋我接受到
但而家咁樣奉奉變工具人咁
同埋哲宗究竟鍾意邊個呀

有d唔知點既感覺真昭容有d freerider既feel

如果得閒返到去 都正

我見最近開始有 bl韓劇 可能啱啱起步

覺得個結局爭緊啲野雖然係happy ending

日本仔個大叔的愛行得好前

係..如果遲5年拍可能又唔同
返到現代奉奉變攻 主上變受.

其實個結局已經比我想像中好好多
起碼個個都有番佢地應有嘅生活
雖然我都好鐘意奉奉同主上呢pair
但真昭容都係一個好人黎
見到佢同主上幸福都開心嘅
如果套劇設定真昭容唔鐘意主上
同奉奉交換完之後佢喺現代用奉奉嘅身份生活
奉奉繼續同主上一齊
咁仲開心啲
不過而家都算係咁啦唔係be

得閒跳下落水~~~昭容應該唔介意掛3p

追左兩個月劇，追左個寂寞

唔係發夢end就偷笑喇

未睇番外，可能睇完個感覺好d

未睇.想問下最後真昭容個性格變返以前咁?
只係有奉奉記憶?

比起BE OE 本身支那版垃圾結局
呢個結局算好啦..

大家可以收返埋d刀片

支那果套無興趣睇

睇埋la~~昭容bb好得意

編劇肯俾返完滿ending 已經超預期

步步結局令我有trauma
完全唔敢開返嚟睇

套套都係

補返D飛
唔係觀眾都係睇奉奉+主上
雖然係真昭容.但都好似冇啦啦出現.坐享其成.
明明同主上開心既又唔係佢

個編劇都係要收嫁啦 滿足唔到各位
以為一開就咀咀就補到飛

我要牙奉同主上一齊呀

支那結局係點

可能番外咀咀

真

其實我私心覺得真昭容應該俾返堂哥

可以咁諗ge..........昭容都係自己身體內只係影響力無奉煥咁強出唔返黎,其實奉煥決定ge諗法,昭容都有份決定

死啦 我諗我中字睇到奉煥返現代就算了
唔係唔接受真昭容 但係

步步睇一次已經夠太sad
不過反而男女主真人因為套劇識，最後結咗婚

雖然係he 但有少少空虛

佢其實真昭容返咗黎之後除咗識講粗口同有返多少霸氣之外(但本身都有別宮魔女既稱號)，其餘都好昭容

其實主上唔係就咁純中意奉奉嘅
要有昭容Background嘅奉奉佢先中意

對我呢講呢個唔係he

穿越劇好難兜.猶其依個男轉女身.
係有D遺憾架啦

好同意 奉煥有d決定其實係受昭容影響

步步原著小說仲衰大陸版結局已經叫改得好左少少，畀佢地現代見翻

叫做係唔洗寄刀片ending

都係.後期把聲都係昭容.都融融地合

拍番套奉喚的愛先得

俾現代哲宗同奉煥見下都好戰友愛

所以成日叫昭容走但都想睇奉煥生仔

其實我覺得佢融合呢個位鋪多少少，又或者係變真昭容既時候唔好咁舊昭容，個觀感會好d，唔知大家明唔明我講乜

套戲完咗之後 我覺得我哋係奉煥返咗現代嗰種感覺
好空虛 好似發左場夢咁

屌我果陣勁sad
十四爺勁慘

想睇生仔+1

明.姐係唔好太畫出腸.
而家一睇就知係真昭容.冇乜奉奉影

所以唔應該話係freerider

宜家編劇最後基會係番外篇

花真ig ending

導演都專登講返少少奉煥所留低嘅影響 我ok

或者可以咁講，其實呢個ending係最好，如果佢前期可以鋪多些少或者奉煥既元素多返些少
結論：應該做多幾集囉

剩係有睇韓版
嗰陣追雲畫無追步步
劇終見到IU ig個結局post都已經好心噏
完咗之後一口氣睇 睇到個心爛咗咁

係.可能番外會補
等我地了解多D真昭容

我都係 頭先等埋位 就係重睇緊

冇睇到大結局live
聽日睇完中字先再返嚟討論
但睇你哋文字劇透結局應該唔算差
咁就追咗兩個月劇～

其實最尾哲宗係有察覺到係有變
但依然難掩果種愛意..

Tvn 文案成日都係講戰友愛
我都知佢一定無咁好死ending 寫奉奉同哲宗一齊
一陣我仲要睇奉奉同哲宗番外咀咀
你話係咪食糖食到有玻璃渣

3人組紀念

雖然係同一個樣，但望住啲圖諗起今集個真昭容真係另一個人黎

每星期等Live等得好苦啊~~ 而家完咗又好空虛

步步就真係好sad..但我覺得算收得幾好
就係一個大悲劇

全部都係奉奉 真昭容得一張真昭容同奉奉一眼就分得出

介意講下邊part嗎 頭先都係估估下

初遇一早有好感 但係奉煥令到哲宗沉船

原著小說係返唔到現代
叫做 happy ending

我見到佢攞本中殿辭典真係想喊出嚟

最尾中殿辭典應該係有覺得唔同

宜家個個都爆ig post

好有勇氣

係演技

冇再講未來嘅野，又冇奇怪字詞
實發現有唔同
接受唔到靈魂再唔係奉奉明明一齊出生入死

我覺得奉煥版昭容真係Charm超多

希望結局破新高

俾你講一講 突然有少少sad

+1
係sad ending
唔係bad ending

但哲宗都中意一個無奉奉嘅昭容
戰友愛係中槍已經完結

見到viuTV最近推番步步驚心麗出黎

不過穿越劇真係好難一個非常好完美結局
總會有唔同情況遺憾..

冇錯 嗰幕開始覺得有啲sad
就算佢哋之後喺湖邊拖手都覺得差咁啲嘢

好啦 咁接受最後無嘴到啦
因為主上應該要嘴奉奉

但係哲宗個樣又係真係開心個wor

有出番外版？

有啊~~~竹林

應該會~~~實時破20%~~~我估平均15-17%掛

李準基IU大家都做錯決定

想要主上斗雞眼張相

或者嗰下佢諗通咗 無論係奉奉定昭容佢都愛(?)

真心唔明實時玩法 好似廣告商最睇呢樣？

我可能依套劇開始 鐘意左睇BL

我都唔明

可以令到大部份人滿意已經贏

施主，大叔的愛同如果30歲還是處男似乎就能成為魔法師等緊你

大叔的愛我覺得太誇張

個畫師真係想死

真係出返呢張相出黎

申惠善演技好犀利
係宮入面嘅張奉煥同係宮外面嘅李省蘉都係演得有啲唔同㗎

真係令觀眾輕易分得出 演技大爆發

我覺得今次奉奉處理得好好

應該話易入口d

可唔可以真人cp

呢套野係咪崔尚宮最過癮

我連後者都未接受到，真係唔好講前者，漫畫都仲好d，真人既劇/戲真係不了

其實一黎韓國保守 唔可以寫得咁開放啦
二黎其他原本預計結局都有唔同程度遺憾
例如一齊返現代 哲宗就達唔到佢做嘅野
出宮賣湯飯都一樣
就咁繼續落去 昭容一生就咁悲劇地離去 奉奉大仇冇得報仇
自己原本屋企人呢世都見唔到

反正以呢個劇情設定呢個版本算最好 但中間細節應該寫好啲

一係學鬼怪 開多套劇搵佢哋再合作

同意

奉煥啲掙扎位~~好好睇

主上今次ig應該上到100萬啦掛

慢慢搵黎睇囉..世界上大把..

邊兩個先~~定三個

待令熟手過癮d

邊度有得睇

打開新世界既門

其實奉煥都要報仇~~~

奉煥會唔會都係現代

真喎，明明古代已經閹咗韓室長祖先，點解韓室長仲係度

主上笑好正
愛的逼降個陣好少留意佢 可能男二

玩晒啦

依家呢個結局 我認為已經係所有可能結局犧牲得最少
同埋老實 今次哲仁編劇好麻麻(話就話雙編劇，我懷疑其中一個係掛名) 特別尾幾集暴暴哋走 細節方面更加算幾粗疏 係申惠善救咗套劇

萬能轉頭

Lm聽日先一次過睇最新呢兩集

同問
要等中字出先明

洪燕金煥別監 + 男女主

角色演技補救劇情嘅缺陷

結局都好明顯..一下傷心 下一情節就好返..
處理男二果度好粗暴下 有啲格硬嚟.
花真永平君都係寫得幾差角色..
同埋又有原著限制

唔只申惠善嘅 金正賢都救好多.. 佢地遇到自己好有發揮劇本

佢三個好似無講?

其實有時d剪接幾奇怪
轉場好突兀

無講洪燕點

FRIDAY有番外2 睇睇先

最尾個三集特別嚴重
無過場就跳

如果認真講12-14果幾集最好睇
之後開始要追番劇情
就有少少爭緊d

其實尾呢兩集係最突兀，之前果D都叫可以接受

大結局左未

尾段有少少落雨收柴，其實真係唔需要RUSH，寧願佢每集多少少再鋪好d

咁快

今晚啱啱好大結局完咗

係 似一早比定片出去
提早做定翻譯

係 另一位唔知係咪新人 無佢資料 配角寫得好old school 奸女二 煩膠男二 其他配角唔係演員自己有發揮睇怕又係failed
剪接問題 其他巴打都有講 硬cut都幾多 有時搞到零零碎碎

都唔趕出街其實但個個演員都演技都

ig好多相

唔夠連貫性 飛嚟飛去觀眾難投入情緒
所以先話申惠善+金正賢救咗套劇

呢個昭容定奉煥

應該係..我都搵唔到佢資料.
最可惜係佢地都唔趕出街都咁

奉煥

番外係奉奉黎
正劇睇到我好空虛
我狂loop 番外算

有拉麵食

睇左花真本書

奉煥係男人豪爽啲一笑，但一笑都蘊含好多感情

睇緊番外第一集，笑死我

同感！！！！！！！！

崔振赫真係演得好好

我已經當佢係主演
申惠善真係好大功勞 可以做到佢一路都喺度無離開過咁

死啦我無睇秘密花園

要睇啊，都好睇架

奉煥開始昭容化最好睇

最成功嘅客串
係呀 佢應該有學過崔振赫點樣演同動作表情

下次見到崔亞日編劇 可能要skip…

番外當結局 反而冇咁空虛

naver大家search哲祖

屌 哲宗所有激情都比曬奉煥
我當番外結局算

秘密花園個劇本、人馬簡直完美

哲仁Staff 合照

雙編劇好容易出事

所以出俾大家補數

因為佢真係抖m

Netflix有 我都係最近補完睇返 算經典

唔知年尾有無獎攞

其實花真古裝真係幾靚女

但tvN好似無搞開頒獎禮？

朴編都唔知係唔係心知搞唔掂先quit

我仲以為係我睇嗰個垃圾網嘅問題 一跳就跳，背景音樂話cut 就cut, 趕住起貨咁

哇係咪番外

百想？

係呀，同奉奉一齊睇流星

唔緊要 劇入面咁多位已經贏晒人氣

百想睇好申惠善入圍視后
但penthouse 嗰啲女演員都大機會入同攞獎

第二集番外？

YNK放出好多高清劇照

Yes 今日番外最尾

我都覺得可以入到

penthouse 就第二季 去到百想時分分第三季...
收視率同個勢都太強 係佢哋㗎啦

penthouse有咁好睇？

唔識搞vpn~聽日等viu

大家都要發展得好啊

近年狗血劇之癲 唔可以講好唔好睇
成堆外放型演技 大叫大鬧 好貴嘅場
拍一場會拍好耐

最可怕係會出三季

如果原班人馬拍現代版都唔錯 再續前緣加BL原素
娘娘家人方面 大王大妃做呀媽 府院君係呀爸 崔尚宮係姑姐 熟手係姑丈 金炳仁係大哥 洪燕係呀妹 金煥係細佬
主上方面 永平君係呀哥同金炳仁搞BL 尚膳係呀叔 照顧男主一家 洪別監係最好朋友兼同事同金煥搞BL
宜嬪一樣做妖艷賤貨 女二 趙大妃做女二呀媽

好多人應該都好想睇佢地四個BL

嗚呀

我冇睇penthouse 但睇過金素妍喺套劇啲cut
佢都做得好好 所以攞唔攞到視后真係睇評審點評
但個人覺得申惠善係做得好 值得攞獎

其實依個點search 揾唔到個排名

支持

我無睇 只知呢套好多演員都紅晒

我見到有TAG係懸疑，真咩
懸疑我啱啊，不過又要追劇好辛苦，都係等佢出晒先，李屍又係要等第3季已經中過一次伏

咁似樣搞bl

冇錯 我覺得申惠善真係做得好好 點都支持佢
win win 就比金素妍拎大賞啦 申惠善拎視后

個人喜好覺得好無聊
真昭容一返到身體開始成套戲味同嚼蠟
典型古裝戲
老虎闖拿以後無用武之地了
乖乖過和尚人生
老婆都係賢良淑德世一

同一套衫同一地點兩個世界

最緊要主角開心

好正經嘅Happy Ending
生死與共50日最後帶住懷念各自白頭？
咁空虛嘅現實唔需要由戲劇重現啦
現實中請大家情人節要為所愛勇敢多一些

恭喜金昭容
忘記張昭容吧

尋日果集兩個咀咀時都滴眼淚 我都有喊
佢地真係拍得出見番面 好愛對方的感覺

佢地啲喊戲

我睇咗少少 係有懸疑
但應該唔太合情理果啲 佢就當年寫妻子的誘惑 天使的誘惑 皇后的品格嘅編劇
佢寫法就係跟收視率寫

咁我都係唔開了，好怕D唔MAKE SENSE既懸疑類

好鐘意！依套錫左咁多次 真人如果無火花真係講唔過去

好靚啊~呢條裙

屌好撚sad

錫錫下........真係俾人講講下~可以又會

不能同意更多好sad

大賞唔係咁易頒俾演員
所以可以觀望埋呢幾個月嘅劇

寫包單真昭容唔會咁樣無啦啦咀落去，係奉煥呢個無恥之徒先會咁樣欺負主上

台灣PTT 點睇 支那好似狂插呢個END

但主上係真......M

好似係㩒sesrch 娛樂版塊

屌支那仔點會認韓國拍得好過佢地丫，表示不願面對

咁先有夫夫相嫁嗎
永平哥哥同炳仁弟弟

要學做大人
學佢地規規矩矩
我地返去二次元啦

m得好CUTE CUTE

佢地原版埋仲爛

ptt 就兩樣都有...

PTT 目測有滿意有唔滿意
大陸由開播到結局無停過插

呢隻牛真係佢黎GE

好彩有番外頂住先
我屌呢個結局咁政治正確點會係估唔到呀 說好的意想不到呢

我係張昭容死忠

個收音幾好 啫到咁大聲

崔尚宮一定好想睇

屌又係喎

同洪燕一齊煲劇

支那果到係咁話偷國
禁入去已想嘔

建議你睇Signal 同如實陳述

真係可以發展下~~大家都89,90

依樣啱 支那人接受唔到

係嘅 睇仲有冇劇跑出
不過金素妍同劇比應該都係佢贏啦...

如果拎到提名都開心啦 獎再睇下點啦

Signal 睇咗喇好正，如實陳述係咁張赫果套？

帶埋佢地一齊返現代

現實太殘酷
點解2月14號都要搞到我咁空虛

好似屋塔房王世子

崔尚宮根本係佢fans

嚟現代佢應該只追penthouse

要記得買江南D地

但佢哋嗰邊 鐘意嘅人唔少仲 好似成日上熱搜

其實可以做番套過去番現代

我講唔出所有愛情關心表現都係金昭容影響
唔係每次心動都有昭容回憶
男人識英雄重英雄
唔得咩？
否則奉奉最後見到哲宗畫像唔會笑到喊
放棄現代又點喎？
一齊開拓國家做偉人
做古代soulmate好差咩？

［求幫我翻韓文比編劇］

一向都係咁,鬧ge應該係網軍~~都有唔少真心睇劇ge

結局睇完會唔會好空虛？如果真昭容番左黎 奉奉去左邊？

係，張赫演得都唔錯

洪燕ig story

番現代
睇完表示空虛到一個點
唯有狂loop 番外

我好鐘意佢套謝謝，早排先翻煲完
遲啲開如實陳述先咁

我覺得ok~~~~仲可以睇番外補元~
奉煥返自己身體但佢始終係男人~~無女仔果種依戀ge

話說我覺得金演員幾適合演古裝
希望佢之後都會接下古裝

有咩?

呢套又係好睇
到最後又係朴荷救左世子一命
現代世子醒左有番前世記憶揾番朴荷

想睇金正賢同崔振赫同框

其實套劇晒左d ost
演員演技太強大
唔駛bgm都夠吸引

靠食幾粒酒心朱古力補糖
個心好似少左啲野
早瞓早發夢

奉煥一貫嘅蕭灑浪子

古裝好靚仔，拍埋堂哥度都唔輸蝕

其實我覺得睇你點佢地關係
如果認為哲宗根本就係中意奉奉就會好空虛

如果覺得奉奉只係因肉體影響而愛佢同想支持王就還好

多謝佢放出黎啊

你啱

我覺得堂哥有啲太高
著古裝唔太好睇 除非佢著高麗時期果種漢服樣就會夾啲

所以基本唔駛理 最緊要韓國人咩反應

戰友愛

好似都接受但都掛住奉煥

心心片

監獄醫生

堂哥個種大約係丁海寅 李到現個種 白白淨靚仔
其實主上反而係好有才華賣演技個種覺得佢有型

佢話呢份係禮物，好多人想要

不能同意更多 留喺古代唔得咩！穿越一定要返去㗎咩！

諗起之前百日的郎君我都係大結局完咗幾日先敢睇返中字果陣男二太心痛

唔影全身影樣同半身ok 因為真係太高太瘦

我媽睇緊kbs world unasked family 佢角色好好笑

金沙harmlyda
車拜

主上有啲池晟feel

根本佢先係頭號cp粉成日近距離睇佢地重甜

呢套sad 左勁耐

喊到仆街王世子走果度

好似成日睇佢地甜戲

大家有乜劇好睇 依排放大假放到月尾

大陸同人界好多都鍾意堂哥同昭容

係IG睇到佢跳舞都已經覺得佢有搞笑天份

bookmark埋thanks

不過現代朴有天醒番之後識得揾番韓智敏

我鍾意主上同有奉奉靈魂嘅昭容一齊

最愛嘅韓劇

佢地兩個好似有互相學對方 所以至完全冇違和感

好彩金宣虎終於紅到

突然想買set碟 儲番本中殿辭典

黃VIU幾時先會FREE第19集

洪燕ig係咩？

無咩?

第一頁有

而家仲係會員限定

thxx

硬cut 我試過以為自己電腦lag 機跳帶

韓劇post有推介list

河智苑同炫彬其實唔會差過孫藝珍炫彬

呢對

諗返 唔明點解咁都出得街

我都係咁覺得

德魯納睇咗未

我都係雖然平時覺得昭容如果就咁番唔到黎都好慘 但陪主上經歷左咁多嘅人始終係奉奉而家各司其職番可能真係最好嘅結局 但我都係覺得有殘念

睇到NAVER TV 結局最多人LIKE留言
1. 我覺得這是最好的結局，奉煥很有魅力的角色，但是若奉煥繼續在身體裏的話，就會以男人的身份繼續下去，乾脆分開，讓昭容變成像奉煥一樣堅強的人，奉煥也能在現代生活得很好，但是現在從下周開始看什麼呢ㅠㅠㅠㅠㅠㅠ

2. 但是還以爲會給孩子看呢ㅠㅠㅠㅠㅠ 好可惜

3. 天啊...我當然期待了生兒子，兩個人吵吵鬧鬧的...ㅠㅠ嗚嗚很可惜...

4. 通過時裝劇再次見面吧，不能就這樣送走ㅠㅠㅠㅠㅠㅠㅠ

5. 是的，哲宗啊，只要你們幸福我就滿足了，但是非常想念張昭容的時候ㅜㅜ因爲辛苦（？）就只剩下幸福的事情了，空虛歸來的奉煥啊，你也一定要幸福地過好日子。ㅠㅠㅠㅠ

張昭容原來韓國叫昭奉

kill me heal me?

奇皇后 有50集 係長d 不過真心好好睇

係啊其他國家都跟叫sobong

希望番外有湊仔

屌你道友都咁好抽

鬼怪 秘密花園 49日 雖然是精神病但沒關係 逼降
打算下一部睇下女神降臨黎彌補哲仁完嘅空虛

有IU版中殿
致敬呂珍九套成為王的男人
仲有一part係致敬貞子

主上咁細心好記性
相處耐咗 一定會發現佢鍾意嘅強勢古怪中殿唔同咗
會唔會最尾收起激情火花 變到相敬如賓咁

掛住。。。你個名

拍多幾十集番外得唔得

Timing 唔啱 個陣玄彬同緊宋慧喬一齊

德魯納係人生韓劇 講咗好多道理又催淚

佢有d似大長金嗰男主角

最後湖邊個幕主上已經問金昭容點解呢排同佢講既都係敬語

閔大人？唔似喎

劇情犧牲奉煥 但換嚟其他人happy ending

咁講又sad了

Remember 兒子的戰爭
君主假面的主人 呢兩套都正
Remember 俞承豪同南宮珉好好戲
假面的主人 女二 拍得住堂哥個種痴情，但就無變痴女

奉煥都想返現代搞掂韓室長嘅

時裝 逼降都幾型 撕機票聽聞係爆肚嚟

但世子都獨孤一生

宋慧喬出品真係唔識欣賞

後尾喊到仆街...

收到

我最大遺憾覺得現代有主上出場就好啦.
冇B就估到... (而家呢個時勢都冇人會借B出嚟拍掛)

希望合作一套時裝劇啦..

而且奉奉喺現代已經名譽掃地 應該冇可能再喺佢中意同擅長個行撈 份工又冇埋 雖然佢處理左韓室長祖先 但可能仲有千千萬萬個想害佢黎坐佢個位嘅人 留喺古代同哲宗一齊咪幾好

根本就成集喊 又話係喜劇 癲撚咗

成均館緋聞，半BL

我覺得學唔到
硬講粗口好生硬
監粗黎

係呀.. 佢自己諗
呢套都係好多爆肚係佢諗.. 好彩細個有學過下漢字
幫到手.

其實昭容同堂哥係古代一齊
哲宗死左（本史書寫佢32歲死）去現代同奉奉一齊呢個組合先係he

+1 不過佢可以拍一部戲就同個男主撻著都幾勁

睇番外佢都係想返現代..

sns?

係呀

光復唔到朝鮮

睇完你地文字直播
考慮唔睇結局
淨睇片段就算

劉亞仁同宋仲基 真係好BL
同埋劉亞仁成日俾人傳係hehe

啱啱睇到翻譯話主上最後摸住本中殿辭典講話我好像失去了什麼

佢無論喺哲仁定逼降啲即興都好正我就係因為佢撕機票個個而對男二有深刻印象

欣賞下演技都睇啦..
佢地都拍得好辛苦..

劉亞仁應該真gay

睇埋個番外第二集 金正賢首ost喺19片尾出現過之後都無出

救命呢句

17號先公開

唔係呀，奉奉番到去現代，歷史已經改變左，但哲宗無長壽度，個本書都係寫佢32歲就死

希望奉煥化嘅昭容幫到佢忘記啦

真係架？好sad喎
以後都唔會有人叫佢宗啊～

但明明閹左佢祖先 哈哈
咁咪好無辜

堂哥死時有舉手
如果寫成真昭容嘅靈魂去拖佢手仲感人

你講史實？ 睇過篇文講堂哥同昭容差19歲

咁早死都做到咁多野

堂哥無得同昭容一齊
主上無得同奉煥一齊

好似話堂哥係阿叔嚟

仲有成個御膳房任佢玩！仲有梨花酒未飲啊！！！！

所以根本就係be

Remember 兒子的戰爭
君主假面的主人 呢兩套都正
Remember睇 俞承豪有幾慘同南宮珉有幾壞
假面的主人 女二同堂哥差唔多但絕非痴女恐怖情人 而係真心負出不望回報

唔撚係掛

Viu幾時更新呀
大家都睇哂直播

>通過時裝劇再次見面吧
估唔到有人一樣諗法 觸及真心2.0

凌晨三至四點

最後主上問昭容
點解近排一直對佢講敬語
係唔係有驚喜？
跟住互相對望甜笑
可惜主上唔知出生入死超S老婆
為左擔心佢想救佢
癲左咁著住睡衣衝入書店
然後
然後就同主上永別了

想睇張昭容生仔時痛到鬧爆哲宗啊

睇返崔振赫嘅表情
同申惠善神同步
好懷念

其實可以s2,朝鮮改革仲有好多危難囉

係囉 其實成套劇最慘係奉奉

堂哥既史實我無考查過
Btw 劇本如果改做堂哥冇死同金昭容一齊都幾好
但史實嘅哲宗真係32歲就死
頭先本書影出嚟都係寫佢32歲就死 （1831-1863）

堂哥真人仲要細娘娘幾年 揾佢演大佢十九年角色邊有可能 咁樣應該要揾演金左根個個演堂哥

今日睇youtube介紹哲宗後期真係無人show佢 講乜都比人ban 前幾集個三政釐整廳過左幾個月都比人癈埋
所以搞到哲宗正史開始乜都唔理 就只係識玩 結果搞到身體好差
所以如果係劇入面 哲宗應該長命d 因為成日要同MaMa做運動

20集有未啊

而家輪到心痛奉奉 主上對昭容係好感 但對奉奉係愛始終覺得奉奉同主上係最襯

如果s2奉煥再穿越救佢，應該無咁早死

宗仔知道了

真正既人魚公主係奉奉

已睇 冇

待令熟手可以in charge 返個廚房

好似成日飲酒，肝硬化?

金左根演員對MAMA有愛慕之情......係怪叔叔嘅即視感

真係無計 無論邊個結局都好 總要有人放棄一d嘢

不過真係俾到我一種崔振赫係主演嘅感覺

仲有機會認識其他偉人甚至孫中山！
仲有金山銀山！
仲有紅蓮後宮！
仲有比軟棉棉嘅麵包更加好味嘅手肘拉麵啊！

反正現代仍有腐敗嘅壞人

大家懷住好複雜嘅心情去接受呢個結局

佢返現代冇名譽掃地呀，改變左佢跳落水個原因
唔係好睇得明點解，不過都係關韓室長事

越睇越覺得係表面happy ending嘅bad ending 不過已經係最好嘅結局

諗住佢最終回/番外播可以有多少少聽下

但金昭容都唔鍾意堂哥，當初錫完佢之後唔係推走左佢咩

可能奉奉更加幫到佢改革朝鮮，佢會長壽啲添

發現中殿變左 唔係張昭容日日借酒消愁

講開又講 奉喚都無同主上 紅蓮 崔尚宮告別就返咗現代

咁劇入面應該係淫亂過度

當佢大哥咋

昭容唔會同佢顛掛

其實人魚公主係咩意思？

而且又可以有唔同新搞作黎名留青史 平時得閒調戲下主上/洪燕同其他嬪妃 好過喺現代多多聲

泡沫一樣消失?

加埋同永平君玩大叔的愛

仲有張昭容world 呀

宗仔：我接受唔到我老婆日日同我講敬語佢變咗，已經冇刺激感，冇咗果種鳩黎豪放又語出驚人嘅感覺

無架啦 如果張昭容係懷住真昭容的記憶咁回覆
果下話 唔關哲宗事 係真係唔係你
果下真係好hurt 心都痛

我等緊黃viu 20集

講得唔好sorry
我嘅意思係20集真昭容最後大叫粗口果度好違和
似人格分裂
一時一樣
明明前19集都融合得好好

昭容醒番要番負小小時間同奉煥同步，但講粗口個到已經開始緊同步

因為穿越嘅遭遇
令奉奉明白做人要正直
蝴蝶效應之下
影響左喺現代出世嘅奉奉
奉奉由冇禮貌驕傲嘅大廚變成想揭穿韓室長腐敗行為嘅正義之士
變相係佢自己救自己

最重要係。。宗係m黎架，唔係好識s,協調唔到，易谷出病

仲有檀香屙lin

個時唔覺，而家睇佢近年行為真係似

係，其實好突兀呢段，之前19集係奉煥同昭容融合，但20集係昭容扮/學奉煥，完全兩個層次

但唔關演員事，係編劇冇好好將真昭容嘅融合好好鋪排，而用咁嘅方式去表達所謂嘅融合，搞到好odd

所以短命了

係
救咗王子但係王子認錯左另外一位公主
all in王子求真愛失敗
被詛咒最後變成泡沫

點左奉奉17集頭講個句：救主上等於救佢自己

出乎意料嘅結局就係當你以為係he嘅時候實際係be嚟

呢方面台劇想見你處理得好好多

我想睇奉奉同主上一齊呀

多謝你嘅安慰
但係都係90%奉奉
10%痴女金昭容好

18 禁個陣實知啦
個陣主上講起就做老虎手勢

未係大家想要的he 就已經係be
如果唔理中間發展係點 主上最尾抱住的係奉奉
佢抱住哲宗又望住個湖見到真昭容對住佢滿足咁笑
大家應該好滿足

不過
如果奉奉係書店睇完 個歷史書見哲宗成功改變歷史
如果夾硬作到佢忍唔住又跳番入池揾哲宗
又好似好唔make sense 同有少少自私

講到1999

20集呢

佢地鍾意執番梘姿勢架

可能申惠善同金正賢番拍呢

頂 根本咁早死就可以鋪佢去現代 可能係因為冇咗奉煥鬱鬱寡歡咁..........現代主上露面露一秒都好呀頂

救主上
》世界變得更加美好
》國泰民安可能唔會被日本入侵生靈淘汰
》韓國政府唔會變得咁腐敗
》所有人民嘅生活都會變好
》奉奉亦都唔會因為有太多壞人而被陷害

之前有都有巴絲講過一個fan theory係昭容自從屍厥果次其實已經返咗黎，只係自己以為仲係同奉煥share咁用個身體，但其實佢之前已經慢慢融合咗奉煥嘅性格，所以打後日子其實已經係真昭容但有奉煥性格嘅昭容而不自知

如果編劇係咁樣去舖其實我覺得好OK啊，咁咪去到最後有個好奉煥但又係真昭容囉

可能昭容又遇到咩危險靈魂又出左黎，奉煥又返入去?

諗起果陣奉煥扮完美中殿 宗仔係抗拒架而家昭容同完美中殿有咩分別

正解編劇失憶

宗仔：我覺得我老婆唔係我老婆

諗番起爆炸個度 mama 把聲嘅旁白:我們還有明天 是多麼奇蹟的事呢

仲有樣野改寫左就係 發明左拉麵

面 or not 面

愈來愈sad 了

主上鍾意嘅係粗魯，無一貫性，缺點多多嘅中殿

不是喜劇嗎？

我原本都好期待大結局會係張昭容world

天上天下 惟我獨尊既張昭容呀

其實係隱藏be

如果昭容生仔果陣痛得濟離咗魂 又要搵奉煥救駕就好笑奉煥一穿越就要經歷十級痛楚

的確係

定其實哲宗就知道宜家果個係金昭容唔係張昭容

我又諗番奉奉寫個本胎教語錄
奉奉明明要好好教育個b 架

我頂呢個情人節好hurt

屌

可能時間太趕

Ok wor大家再ff

shitttttttt 宗仔好慘，佢愛嘅中殿已經唔存在喇

即使缺點多多 傲慢又無禮 但佢就係中意咁嘅中殿

頭先睇ptt
有人話哲宗揀鬥雞眼嗰幅畫
係希望提醒自己失去咗嘅野
同埋希望來自未來嘅奉煥睇到佢

noooooooooo

認同
當年我都好ship佢地
而且幕後花絮好甜

有咩辦法
同我地一樣
好過冇
硬食

其實愛情靈魂比外表更重要
契合度一凹一凸更長久
但編劇要政治正確
大家只好妄想

哲宗知唔知未來嘅奉煥係男人

追live 聽唔明 睇到中字嘅呢幕想喊

Mama fans group

唔鍾意宋慧喬
見一個愛一個

睇完好空虛
雖然最後昭容同宗仔互相對望甜笑，我都係覺得好sad。
根本宗仔鍾意既係奉奉
真昭容就算點扮返奉奉講粗口，都冇嗰種神韻

究竟邊個話係喜劇黎情人節睇到好sad

已經諗好個畫面 個鏡頭係影住張開雙腿 同個接生婆個頭
跟住奉奉講 喂我做乜又番左黎 我宜家做緊乜
如果頭先 播完歌 加依段 做open end 你話幾好

編劇重新定義喜劇

洪燕ig呢張好有曖昧中嘅男女，要揾個朋友夾係中間影相

就好似當初愛宗仔嘅昭容沉湖咁點都要犧牲一個
我怕唔只宗仔會鬱鬱寡歡 更加怕奉煥返現代之後會抑鬱屌 好想寫文

媽呀呢個解釋唔好咁虐好wor

咪係 我仲期待係仔就教佢點溝女 係女就教佢御夫之術而且奉奉知未來野 一定教到個b好多野 個b會未來前途無可限量

奉煥成日講啦,哲宗看似唔信，不過應該知

如果佢相信一切MAMA講嘅嘢，如果佢有留意MAMA講過佢係男人，咁.......

即係宗仔後來點都會知道佢鐘意咗個男人.....

咁可能諗通咗之後就接受唔到而家個situation，就屈到病死咗

我相信呢回佢會好似當初奉煥咁經歷一大段心理掙扎

都唔會嘅，宗兒好似好開放

又諗番起幅畫個時為咗氹奉奉開心
一國之君係咁多人面前都要扮小丑

正呀
應該係返到現代奉煥好唔開心 借酒消愁到一個點 迷迷糊糊咁又返咗去 點知一返去就要面對生仔大關
搞到佢忍唔住鬧爆昭容

真昭容唔洗氹都笑到四萬咁口
奉煥：好啦好啦見你咁出心出力俾啲反應應酬下啦

飲醉酒 個浸浸左落碗拉麵到 穿越左番去

都係嘅

可惜睇唔到生仔後日談

得知中殿有左 都好期待奉奉生仔嘅演出竟然唔拍呢段

結果全劇最幸福既其實係崔尚宮同熟手
真昭容改革內命婦規例，俾崔尚宮可以結婚

有可能！因為19集哲宗問奉奉既然奉奉係來自將來
知唔知輸定贏
即係哲宗其實信奉奉係200年後嘅人
見到真昭容回歸
宗兒可能會做野留俾未來奉奉
否則點解揀咁樣衰嘅畫像

幾時出中字

咪係韓國人堅係保守

s2

今日應該會推爆post
可以開定8 😂

正！
呢個正！
推！

呢度又好笑又sad

愈係敵人就愈要放隔離
錢就係力量
宮廷就係戰爭既叢林
想做啲乜嘢就放手自由去做

奉奉你仲未解釋party 係咩俾宗仔聽

咁堅，仲諗住訓，叫咩topic，呼喚奉煥?

喊住咁推爆post

屌 個心都痛埋

最近為什麼跟我說敬語
是不是想給我驚喜
這台詞真的是虐心，讓我想到了我的鬼神大人…
她不是她了…而你永遠都不會知道

宗兒真係唔識解架

奉煥啊！！！！！！！有聲

對眼真係紅晒
死忍眼淚
有冇崔振赫嘅戲推薦？

chef 知嘅，但宗兒真係唔知啊

有畫咁多幅咩

覺得哲宗記性咁好觀察力強 應該都知 只不過冇踢爆

都係嘅，埋在心裏

喪屍偵探真喜劇

我想哲宗最後還是知道奉煥離開了的事實吧。畢竟作為在位的王，他能留給後世傳頌的畫像不會是偏偏那一張的。那幅畫感覺更像是希望藉由歷史遞給奉煥的留言——「你沒白來一趟，見信開心點喔」。

最近先睇完佢同張娜拉同申成祿演嘅「皇后的品格」
劇情非常破天荒狗血
但各個人演技都在線

急診男女
皇后的品格
呢兩套有追

洪燕條線都冇左

好正要睇

隧道 喪屍偵探

肥仔剪完頭髮 就變咗崔振赫

呢個解釋係將哲宗對奉煥嘅感情分裂成為純戰友愛
所以奉煥走左之後 哲宗對昭容嘅感情就純粹男女之情
咁樣有好有唔好啦

係囉

仲有五月呀究竟有冇死到

感謝大家討論同新觀點
仲有推薦咁多好劇
呢個ending真係不吐不快
聽日再出發追尋mama嘅身影

其實當初我當佢係死左
但無啦啦中間又話咩佢應該未死

聽朝等睇中譯 同番外 各位早抖了
辛苦晒咁多位依兩個月係咁追劇

開定8先~~~要訓啦~聽朝睇中字

應該真係死咗 最後仍然無再喺花真身邊出現

我覺得係死左趙大妃殺佢?好似~~果個宮女拎左佢塊玉黎當

唔知有無人睇過我第一次睇佢做戲係九家之書，佢係做主角嘅阿爸，得幾集戲份，不過我覺得佢嗰part嘅故事好睇過主線但又係好sad

我第一次睇佢係繼承者們

臨瞓想講依個post入左熱門

一日幾乎推爆兩個post

番外補糖

中殿辭典入面好多野都係哲宗自己理解做某個意思但其實唔啱 好想往後餘生mama 慢慢解俾佢聽同本辭典keep 住update

哲哲咁醒 觀察力又強 肯定知 單身咁多年 呢個情人節係我最傷心嘅情人節

係囉我都唔明佢到底係點不過冇點focus 落佢度 由一開始佢講mama 壞話已經唔中意佢

我都係繼承者們 個陣就覺得佢幾好戲同靚仔

20集
[/member]

譯得好好嘅版本
簡體字慎入
請支持付費媒體

感謝

請不要說服我這只是戰友愛
對我來說
這兒就是結局
好美

我都係
大家聽日見

我都係呢套其實幾好睇
平時少睇古裝劇都被佢個故仔吸引咗

韓劇而家啲劇本好撚癲
男人同男人上床仲要大肚

最後佢地個ending我喊死釋懷了

Mola mola
宗仔自己都話佢失去左 （寫中殿辭典既奉奉）
唯有自己腦補

我又諗番起發現奉奉大肚之前
奉奉同宗仔講話因為有個幫佢寫中殿辭典既人所以唔寂寞

我投 「隨道」一票 我覺得好睇

隧道啊

呢套劇啲ost聽到而家 不過個人私心覺得換咗男主角更完美

ost真心首首都正我都覺得李昇基呢套麻麻地以前睇過佢套我的女友是九尾狐幾好睇

話說睇哲仁呢套見到又安東金氏又豐壤趙氏
有好奇搵過下啲家族 發覺李昇基同IU係全州李氏黎
即係佢哋仲係朝鮮既話應該係皇族？？

睇左第二次大結局 有少少釋懷左
最尾主上同中殿講 雖然分開左一陣 最終都搵得返大家（大意）
就係講緊佢同昭容
奉煥喺佢地分開既時候 幫佢地彌補左關係始終個姻緣都係屬於佢地既
奉煥工具人雖然辛苦 但係冇辦法啦
唉
睇返留外再回回血先

唔知點解覺得有種sad ending feel
如果最後現代奉煥結局可以有幕重遇主上/改由主上搵到證據救佢就好

岩岩睇完 雖然道理我都明 但奉煥好慘

有少少想睇佢遇到主上扮嘅檢察官
張振赫同金正賢不如拍返套司法/刑警劇啦

睇完正劇，再睇番外奉奉同主上相處
好似仲Sad

睇完了
個結局算係咁
btw,原來昭容係知自己比奉換上緊身,咁比人上身個陣佢個靈魂去左邊

雖然話哲宗可能最後都意識到 所以先用張鬥雞眼畫像俾奉煥感覺對主上而言都係BE左

回血劍

應該係昭容靈魂一直都係昭容身上, 只不過藏喺深處, 所以奉上左身都會突然有昭容記憶, 而且會對哲宗有感覺, 所以我估昭容知道奉上左身個時發生左咩事

我接受唔到依個結局啊
哲宗愛嘅明明係同佢相處嘅奉煥
就算真昭容點變得開朗，佢都唔係奉煥，都唔會可以好似奉煥咁同哲宗相處
對我黎講係BE
不過應該真係因為韓國對同性戀太過接受唔到....

有冇人睇左番外
洪燕個part笑到我

睇左ig d clips 渣 我覺得堂哥同永平君好正 夠on9

呢個講法幾好，主上一定好快feel到mama唔同咗，然後記返起佢講過200年後嚟，所以揀返呢張相

好大力

呢到我喊咗主上個gag終於work, 氹到奉奉笑

真 好on9 但去到洪燕個到笑到噴茶

去到最後都好明顯趕住交代結局，拍多幾集交代得好啲唔得咩.....

兩條仔勁廢

但喺呢到完就係真。BE

扮哂嘢係到轆個啞鈴

後面仲要有車銀優’客串‘
正劇結尾喜劇唔到 原來放哂係番外

聽講奉奉返左去同哲宗睇流星雨

Mama今鋪唔攞視后真係講唔過

屌.. 比你講一講個心即刻沉咗

應該都係類似原因 韓國保守人士太痴線
最後現代出現一樣樣嘅哲宗都唔敢拍
但overall結局係好

現實比戲劇更令人氣餒

係喎 本身係個老尷嘅笑話 今次終於笑到
呢度原來有refer返

我都cap咗太唔開心

主上
鄧奉奉唔抵 亦都覺得主上雖然都仲好愛中殿
但已經唔同咗最愛嘅中殿走失咗

而昭容呢 睇到佢係堂哥墳前喊果到反而仲touch
不過點都好啦 金正賢申惠善最高

睇到你地留言, 愈睇愈覺得係BE
雖然呢個結局犧牲算係最小~奉奉可以番去還佢清白~
但呢個唔係我心目中想要既結局呢~~
因為哲宗真正愛上係上左昭容身既奉奉~
我希望結局係可以繼續用昭容身份既奉奉繼續同哲宗一齊生活~
好想睇下佢點用男人思想, 女人既身體去湊BB呢~~

心情依家好鬼複雜

皇后的品格都幾好睇

其實對我黎講係be
因為哲索其實鍾意嘅係有奉奉靈魂嘅張昭容 鍾意奉奉帶俾佢果種新鮮感 佢應該好快會發現mama唔同左

屌瞓唔到
去睇批踢踢個結局黑特區睇大家鬧得咁爽好舒暢

發洩區

你地睇下番外2 第一篇睇下會唔會補番糖份
不過我都係揾唔到神秘花園個點係邊度

佢著藍色嗰套衫，影正面樣，合埋個嘴嘅時候，覺得似後生版嘅閔大人

親情位好感人

韓國反應都係差唔多

翻睇返申惠善主角嘅劇，套套都好睇

建議由僅此一次的愛情-》雖然30仍17-〉死的讚美

咁睇應該會覺得個flow一套好過一套

黃金人生未開唔推住

家陣準備睇曬申惠善所有有做過嘅劇

失眠
睇完番外2
係美好嘅平衡空間

好人冇死
世界和平
好CP繼續喺埋一齊
雖然只有微糖
但係都足夠令我安心去瞓覺

金昭容真心好慘
但係喺呢一個平行世界
佢應該都搵到自己嘅最愛
搵到佢自己一直想行嘅路
咁M嘅皇帝都係留返比張昭容啦

如果只係戰友愛
張昭奉大可以拒絕一切身體接觸
但身體最誠實

有個現代廚師跟住
宗兒食好啲營養好啲應該會長命啲
有一個未來人繼續輔助哲宗
all in哲宗
提示佢將來
科技政治同民生一定會更好
宗兒會笑更多

其實編劇自己都知會收刀片
所以拍番外
邊個結局最好編劇自己都知

30仍17喊到癲

大家睇大結局個陣有冇覺得有個位勁出戲

見到刀疤佬開槍個幕條腰排子彈

個陣用燧發槍應該用彈丸但子彈成粒穿甲彈咁

覺得成套劇成日衰喺啲好易畀人發現嘅細節到

我一日睇曬喊撚到第二日鬱鬱哋

有 古代應該未有呢個口徑

其實番外條時間線結尾係咪都駁咗返去哲宗聽金炳仁話去鎮壓東匪嗰集？因為喺流星雨個故事佢哋仲寫緊兵書，奉換有咗嘅時候兵書先啱啱出爐

呢套劇喺道句台詞上制作麻麻地
好在主角夠甜令人冇咁focus 喺其他嘢度

死喇 一路loop男聲OST一路覺得首首歌都係主上對張昭容/奉煥嘅心情
代入唔到金昭容
返唔到轉頭了
每首歌都好似悲情歌咁

呢個鋪排係好 不過劇情無乜點交代哲宗係愛原來嘅昭容
尤其未有番外之前 觀眾感受唔到哲宗對昭容有無愛
大結局昭容就算有奉煥記憶，但佢哋兩個始終係兩個人，大家都係做返自己多 代替唔到對方
感受唔到哲宗同奉煥之間經歷嘅愛 令大家覺得哲宗愛嘅係奉煥

劇情可以再交代多啲轉折
等哲宗就算知道昭容唔同，交代吓哲宗喺昭容身上有奉煥嘅相處心境
大家對結局嘅失落感同遺憾就無咁大落差

又或者好似kill me heal me 車道賢同每個人格有轉折咁融合
觀眾感受到女主係愛車道賢當中嘅性格有申世奇特質，而唔係申世奇呢個人
就算人格融合咗都唔會覺得女主只愛申世奇咁樣

道具 自膠

mama最近部電影都入圍最佳新人

早啊~~~起身睇中字

早呀 抱住想睇又唔想面對結局嘅心情

早啊，夜撚表示未訓，睇緊藍海傳說入面嘅MAMA

其實係唔係得我一個對個結局勁失望

cls佢地推鉛球一定世界紀錄

點解淨係得堂哥要死

明明連永平君都唔洗死

訓左一覺依然覺得結局好sad

202021/02/14我缺了我自己的人生
全國17.371% 首爾18.554%

完了，唔捨得

主上 同金根 one on one好睇喎

唔係啊

係咪因為要賣返比大陸，所以個結局咁？

應該韓國本土都比較接受呢種掛

話說呢套戲個個都咁好戲

我都失望
主上一定感受到奉奉唔再係奉奉
中殿辭典已經變得無用
昭容中殿又唔識整五花百門嘅嘢食又唔識整拉麵
主上係湖邊對奉煥講過
「即使你咁傲慢無禮、五時花六時變都好，我依然咁愛你」
主上係愛果個人嘅靈魂

超討厭永平君
還我深情款款嘅堂哥

咪係囉
個重點係佢嘅靈魂
就算中殿又中意主上又如何 主上愛嘅都唔係佢
同埋硬係覺得中殿愛嘅係堂哥 主上對佢嚟講只係目標 最多加咗少少真心咁
完全唔係同一回事

睇番外，感覺會好啲

食拉麵

崔尚宮?

睇咗 係有好啲嘅
不過我都係覺得佢哋只係有好感
未有對堂哥嘅愛
同埋根本成出劇都冇講過中殿同主上係相愛
最後半集先比啲咁嘅嘢我仲要睇開奉版Mama
又係最後半集先嚟轉返正常Mama
個編劇幾時仆街死 新年流流比啲咁嘅嘢我

不過真係好欣賞Mama嘅演技佢真係完全演繹到咁多個版本嘅分別

金煥

我覺得主上同奉奉應該要一齊 中槍番現代無得再見我sad到爆
奉奉已經不經意咁愛上主上 但依家又孤身一人
真昭容唔識煮現代菜同講現代詞 性格再豪爽都同奉奉唔再係同一人
主上見到中殿辭典心痛 佢同奉奉先係真正嘅一對

如果劇情設定昭容其實唔鍾意主上/心灰意冷只想離宮自由自在 （其實可以舖 佢咁惡鬧d宮女同自殺都係想離宮同離開家族）
咁其實寫奉奉同昭容靈魂互換咗仲好 始終要改革有現代嘅奉奉幫手仲好 奉奉同主上又可以繼續夜晚傾現代野日頭係湖邊親熱
昭容可以用奉奉個身體係現代自由咁生活 慢慢習慣做男人 好似奉奉慢慢慣咗做女人咁
而且真昭容係好人 佢用奉奉個身體做好事接番 哲宗同奉奉都改變咗個設定都得
然後想bbq結局嘅可以寫埋 堂哥轉世同昭容再續前緣都得

啱啊接受唔到啊
主上呢個渣男太多情 昭容又啱 花真又啱 奉奉又啱

其實主上收埋本辭典果到已經係成套劇最痛心
個感覺就好似
1 張昭容已不再存在
2 哲宗知道張昭容曾經係佢人生出現過
3 哲宗的心入面一直都會有一個缺失

而依個缺失就係大家一路睇果個失落
所以到哲宗同昭容最尾去揾對方果陣
我覺得個背景音樂好正
真係帶緊個氣氛好似哲宗去揾緊張昭容
但可惜最尾都係比一句《最近你總是對我講敬語》
係唔知哲宗仲係覺得抱住果位仲係張昭容

金昭容就咁笑一笑回應 所以大家就咁失落
其實好自私咁講 我都想哲宗係同張昭容一齊
唔係因為BL關係
係因為大家睇咁多集都係哲宗跟張昭容的感情建立
係張昭容的靈魂深深咁鎖住左

所以真係要讚申惠善 真係做到兩個靈魂出嚟

我覺得哲宗揾第二個唔知拍唔拍到
我留意左好耐佢隻眼 做果個無辜同呆樣
對住張昭容份委屈個眼神 其他人做唔到

如果破20就好了

好好笑，
但係對金左根同大王大妃又可以好有霸氣同埋佢把聲係咪有練過，咬字發音好有震憾力

如果中間寫得好啲，多啲男女主對手戲肯定唔止

呢套戲加番外，金正賢同申惠善，錫左幾多次

始終踩線BL
韓國黎講算好大突破架喇

感覺係兩個私底下加戲

導演：喂跟番劇本 唔好私底下係咁錫

NOW 仲未有番外睇

結局升左3% 勁

韓國老奶奶唔知鍾唔鍾意BL 呢

真昭容返左黎 後面睇嗰陣完全出哂戲
去到湖邊石頭 諗返起攬住塊石好糾結嘅奉煥

啱呀 作為觀眾睇左19集張昭容 鐘意嘅就係兩個靈魂合一嘅佢
到最後各自歸位 就變成佢消失左

全國 首爾
1 2020/12/12 張奉煥夢遊仙境 8.030% 8.657%
2 2020/12/13 無人知曉 8.800% 9.527%
3 2020/12/19 與敵人同寢 9.022% 9.709%
4 2020/12/20 知道太多的男人 10.447% 11.414%
5 2020/12/26 容易受傷的腳後跟 11.337% 11.953%
6 2020/12/27 理解與誤解之間 11.805% 12.549%
7 2021/01/02 面具 12.414% 13.250%
8 2021/01/03 危險的關係 12.271% 12.953%
9 2021/01/09 光和黑暗 12.066% 13.014%
10 2021/01/10 活在噩夢裡 12.836% 14.014%
11 2021/01/16 沒能被原諒的人 12.517% 13.354%
12 2021/01/17 劍上舞 13.224% 14.252%
13 2021/01/23 沒有明天 12.797% 13.809%
14 2021/01/24 死即生的女人 13.623% 15.061%
15 2021/01/30 這區域的瘋女人 14.534% 15.933%
16 2021/01/31 All in 14.946% 15.872%
17 2021/02/06 懷孕是美麗的 14.510% 15.682%
18 2021/02/07 記憶的逆襲 14.844% 15.496%
19 2021/02/13 從地獄歸來的人 14.227% 15.132%
20 2021/02/14 我缺了我自己的人生 17.371% 18.554%
不錯啦收視率,韓國好着重收視,就算好睇,無收視,話題度都好少

個番外應該cut左兄妹賭錢果到 變生仔
影住奉奉番左去過去
鏡頭影住 腿張開 訓係到生仔
奉奉 話做乜又番左古時
哲宗用番奉奉有左個喊樣話奉奉終於番嚟
最尾 奉奉大叫我唔生啦 我要番去未來

跟住播ost1 關閘完場 你話幾好

Ost 8 果兩句 사랑해 사랑해 真係入左腦

viu有番外第二集啦

話時話最後一集個標題真係

主上呷醋真係

睇完二十集了，個結局都可以接受，如果奉奉留係古代，會改變太多歷史，必然會刺到日韓關係嘅歷史吧，所以依家的結局算是皆大歡喜了

番外好好笑

你做編劇啱哂
又搞笑又有愛

😍

等今年百想
哲仁收視+話題度＋口碑+演技都有
應該會有提名

番外最後一篇真係神來之筆

BL劇會唔會有

其實呢種點到即止，留下餘韻都唔錯

最高一幕20.5%,唔知係邊一幕呢

有掛
今個年度好似冇咩大爆劇

得頂樓，哲仁果d

有返睇正傳第一二集嘅感覺

番外都睇埋，好空虛，想要 season2係咪好過份

百想五月定六月

通常五六月

叫好叫座真係好難得，如果編劇，剪接功力再好啲，真係無敵

個編劇後期發左神經

睇完結局好空虛
推到有真人CP / season 2

真係好鐘意依首

睇到最後 其實連啲小配角都好鍾意
好似我一見到紅蓮我就好開心

講有咗嗰集最好睇 嗰集甜到爆

2020年播出電視劇最高收視人數排名

1：愛的迫降（tvN）（玄彬、孫藝珍）633.7萬
2：夫妻的世界（JTBC）（金喜愛、樸海俊）624.8萬
3：頂樓（SBS）（李智雅、金素妍、柳真）484.9萬
4：哲仁王后（tvN）（申惠善、金正賢）474.9萬
5：浪漫醫生金師傅2（SBS）（韓石圭、李聖經）473.8萬
6：梨泰院CLASS（JTBC）（樸敘俊、金多美）442.5萬
7：機智的醫生生活（tvN）（曹政奭、柳演錫）357.9萬
8：棒球大聯盟（SBS）（南宮珉、樸恩斌）352.6萬
9：驚奇的傳聞（OCN）（趙炳圭、劉俊相）325.7萬
10：鬣狗 (SBS)（金惠秀、朱智勛） 241.3萬
11：秘密森林2(tvN) （曹承佑、裴鬥娜）218.6萬
12：The King：永遠的君主 (SBS) （李敏鎬、金高銀） 212.7萬

好想睇佢哋成個劇組上綜藝

原來哲仁同penthouse都差唔多百想有望

認哥?

1,2已經係上年百想
哲仁算好勁， 話曬係收費台

好彩唔駛對penthouse 2

睇完之後反思到底咩係愛嘅formula
靈魂、性格、外貌、性別、經歷、背景/立場、時間

其實佢都係一條毒撚啫

哲仁最後個幾星期對打TV朝鮮套狗血劇

收視影響唔少

秘密花園？
番外第一集 熟手sit up

估唔到好快完宮鬥！琴晚未睇 已經知係HE！因為yt劇透呢到啲巴絲真係顛！估到兩個靈魂會融合！不過哲宗覺得自己個心空咗一塊其實昭容都應該覺得怪 哲宗因為奉煥先鍾意自己 但係依家咁寫已經好HE話說yt有昭容生仔片 但正劇原來冇

唔知佢以後會唔會知呢

韓國咁多人裝收費台嘅

佢好似完全唔失落咁 明明之前咁愛哲宗

下????

佢後尾做返自己本份 就好似已經洗白咁 不過算啦 冇時間

個結局已經好過步步

我半年前重睇咗 係知道結局 但唔記得details嘅情況下睇 別有一番風味睇啦！

Sad到失眠起身睇中字

次次都講唔會再追 等播晒先睇

但真昭容都唔鍾意佢 不過堂哥真係好慘

嚇死 以為講緊韓版

感情這回事，係咁架

我諗返現代佢開心啲嘅

求link

有生仔片?

個結局喊到我女主出宮個度都想喊

番外男性朋友的袐密嗰集 平行時空咁奉煥mama冇返現化
堂哥冇死到

代

收視17.3

咪係 而且同主上出生入死嘅亦唔係佢個結局真係令我意難平

我其實都幾認同中意一個人唔係因為對方嘅性別 而係靈魂 因為喺靈魂上其實冇男女之別 只係外表有 性別之分只係用黎滿足番傳宗接代/慾望

其實最後都無太多著墨喺奉煥度 無人知佢實際感受

而且mama性格咁灑脫 應該知道哲宗冇事就放心

唔過份，我都好想要，其實咁收得導演會唔會考慮吓拍s2

紅蓮有種令人感覺甜絲絲，好純真，好想保護嘅感覺

好似未破

tbh同編導就不了 哲仁係純靠演員

一定要有 cp都要有

紅蓮一笑好甜，粒酒窩又靚，聲又好聽

識d嘢

都要有個話事人開s2班演員先有得埋位 不過呢套戲真係個個都好好戲

好有初戀feel

都係 不過好多人話要問真人演員點諗 就知真係講得有d少

之前舖咁多洪別監條線，最後竟然完全無交代

我覺得唔敢寫太多 見佢啲新聞成日提住戰友愛
寫戰友愛又唔合理 寫BL就鬧得仲甘
韓國啲輿論真係好可怕

做王真係好型

咪係 不過感覺即使後來洪別監同洪燕互相有feel 可能洪別監會為左佢真愛金煥而放棄雖然金煥咁好應該會祝福佢地

同感

思想破左

我打算睇埋佢個套盜賊 又係古裝 佢古裝真係好靚仔

MAMA 形容得好好笑, 辦公室愛情

播放初期 歷史人物唔跟少少就屌到傻

禁止

咪講咗分手

但越鬧越多人睇嘅

特登上咗大陸d網睇人講好多人都唔滿意，覺得係be
我都好意難平

但睇埋番外 洪別監都好似無鐘意過洪燕

唔知有無機會上返申惠善套翻供 好似得台灣有上

希望唔會

知道咗嘅話...

但已經某程度影響咗制作自由

😭😭😭😭申姐香港人氣太低

會唔會變到好似哲宗同花真拍拖個陣咁

主上真係好心水清

依家唔低啦

昭容活潑啲嘅

劇入面應該冇差咁遠 似差幾歲

所以後期安東金氏變咗安松金氏
編劇係咪被人鬧到暴走橫掂都係 直頭改寫歷史

支那，香港仲勁

昭容係最大贏家

大家睇咗番外先睇正片阿
奉煥啊

辛苦了

其實應該講下佢被奉煥佔有身體嘅感受，既然最終佢要返黎

主上live

主上live!!!!

舊年既電影應該無乜機會
希望之後netflix上 雖然我睇咗

正

大陸初期已經一直鬧緊韓版 但又要鬧又要睇
仲要話申惠善樣衰

主上live緊

背景播緊OST8

希望會買

我已經做咗粉絲喇
呢期等緊更新嘅同時煲返佢啲舊劇同訪問

agree

佢哋仲成日話韓國抄明朝乜乜乜好低智
不嬲都係又要屌又要睇
夠膽死話大陸選角、製作好啲

大陸個套， 我睇咗幾分鐘就唔想再睇